\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xfp} % Pour les puissances et calculs plus précis

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}
\usepackage{ProfLycee}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}


\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,-0.1);
}

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\TableDeMul[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn \times \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times \tmpn = \result$
	\fi
}


%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=20,NbVal=10]{\ListTableTrois}%
\readlist*\ListeTableTrois{\ListTableTrois}%

\newcommand\CalcNbRel[2]{
	\itemtomacro\ListeTableTrois[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn - \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 5
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn + \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn - \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots + \tmpn = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	$\result + \tmpn = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=5
	$\result - \tmpm = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=6
	$\result - \tmpm = \ldots$
	\fi
}

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=5,NbVal=3]{\ListTableCinq}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=5,NbVal=3]{\ListTableSix}%
\readlist*\ListeTableCinq{\ListTableCinq}%
\readlist*\ListeTableSix{\ListTableSix}%

\newcommand\Coordo[2]{
	\itemtomacro\ListeTableCinq[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableSix[#1]{\tmpm}%
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	(+ \tmpn\,;\,+ \tmpm)
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	(+ \tmpn\,;\,- \tmpm)
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	(- \tmpn\,;\,+ \tmpm)
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	(- \tmpn\,;\,- \tmpm)
	\fi
}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTeX 16} 
		
		\begin{minipage}{0.52\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} \\
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}
			
			
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,4}{
						\item \TableDeMul{\i}{\i}
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,4}{
						\item \CalcNbRel{\i}{\i+4}
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
			
			
			
			\medskip
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
			
			Déterminer l'abscisse du point $A$ : \medskip
			
			\hspace{-0.25cm}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=0.75pt] (0,0) -- (10.5,0);
				
				\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(3,5))}
				
				\newcommand{\TirageDesValeurs}{
					\pgfmathsetmacro{\inter}{int(random(2,6))*5}
					\pgfmathsetmacro{\max}{\n*\inter}
					\pgfmathtruncatemacro{\maxModulo}{mod(\max,10)}
				}
				
				\TirageDesValeurs
				\ifnum\maxModulo=0
				\TirageDesValeurs
				\fi
				
				\pgfmathsetmacro{\pas}{10/\n}
				
				\pgfmathparse{int(round(\max))}
				\pgfmathsetmacro{\valmax}{\pgfmathresult}
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,\pas,...,10}
				\draw[line width=0.75pt] (\x,0.25) -- (\x,-0.25) ;
				
				\pgfmathsetmacro{\m}{int(random(3,\n)-1)}
				\pgfmathsetmacro{\posA}{\m*\pas}
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,\posA/$A$,10/$\valmax$}
				\draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
			\end{tikzpicture}
			
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\LettreUn{A}
			\def\LettreDeux{B}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\LettreUn{T}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{A}
			\def\LettreTrois{F}
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\LettreUn{B}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{M}
			\fi
			\ifnum\mydice=5
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=6
			\def\LettreUn{Z}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{U}
			\fi
			
			
			Dans le repère ci-dessous, placer les points $\LettreUn \Coordo{1}{1}$, $\LettreDeux \Coordo{2}{2}$ et $\LettreTrois \Coordo{3}{3}$.
			
			\vspace{-0.5cm}
			
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.55]
				\footnotesize
				% Pour la grille
				\draw[step=1cm,gray, thin] (-5,-5) grid (5,5);   
				
				% Dessin de l'axe
				\draw[line width=1pt, ->] (-5,0) -- (5,0); % Axe des abscisses
				\foreach \x in {-5,-4,...,4} % Graduations
				\draw[line width=1pt] (\x,0.1) -- (\x,-0.1);
				
				\foreach \x in {-5,-4,...,5} % Graduations
				{
					\ifnum\x=0\relax% Ne pas étiqueter la graduation à 0
					\else
					\node[below] at (\x,-0.2) {$\x$};
					\fi
				}
				
				\draw[line width=1pt, ->] (0,-5) -- (0,5); % Axe des ordonnées
				\foreach \y in {-5,-4,...,4} % Graduations
				\draw[line width=1pt] (0.1,\y) -- (-0.1,\y);
				
				\foreach \y in {-5,-4,...,5} % Graduations
				{
					\ifnum\y=0\relax% Ne pas étiqueter la graduation à 0
					\else
					\node[left] at (-0.2,\y) {$\y$};
					\fi
				}
				
				% Points et labels
				\node[below left] at (0,0) {$0$}; % Point O
			\end{tikzpicture}
		\end{center}

			
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	
\end{document}
